（2017年6月中旬）熱帶氣旋及活躍西南氣流為本港帶來不穩定天氣

氣象討論：2017年6月中旬
此帖文討論期：2017年6月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
若以下自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈

Lm

留名

sts 咁大想頭?

有兩滴雨都夠了

lm

LM

終於開始喇風季新po留名

東登大雨，
西登大風（其實唔大）

新post po多次

連登未經歷過正式打風
希望各位有心追風嘅巴打睇一睇第一頁嘅呼籲
唔好貼未證實消息 (例如WhatsApp流傳嘅貨櫃碼頭 船公司消息等)
唔好提及首富 (無科學根據)
唔好貼實時更新圖片 (追post會好亂)
同埋唔好回應或者quote啲on9仔嘅comment
直接無視或者block 唔好俾佢地洗版

重有問幾時要飛 會唔會delay嗰啲
最好叫佢自己問航空公司
冇人會比航空公司更清楚飛唔飛到
就算答到都係靠估

連登呢邊小學雞更多
所以預期學術討論氣氛會更差
大家記住沉著氣
無謂同啲純粹入嚟趁墟嘅人嘈

祝大家有個愉快嘅風季

比大家J下先

再黎

有幾成機會打到黎？

星期一返香港星期二再飛 想問下高手巴打們我有無機會順利升降落

我而家入左貨櫃碼頭做，終於可以驗證呢個碼頭消息既真偽

唔洗找
自己打去航空公司問

留名
風呀！

9估下有乜所謂
岩又無獎錯又唔會屌

鳩估會東登

苗柏 生性吧

飛來珠江口吧

我維持估Login大鵬半島

副高一路咁強勁，無理由退得咁快既，生成d

就算西登都係廢風

credit to sonog巴打

Ec東調但調強到近Sts

一係打一係唔打

同上年一樣瘋狂東登

東登西調

東到bbbb

星期一飛

準備食花生

so?

無限delay

50%

感覺好似西面login勁D

東到 bbbbb
香港冇料

幾時有login 競猜

一係打一係唔打嘅機率唔一定係各佔一半

係咪有海水溫度， 輻散輻合睇？
支持連登氣象post

只望落雨

今年唔開啦

東到

再東就食下沉食到36度

咁又唔會 個風ty都未到

- 2017/6/11 09:30

轉了轉了

今次打唔打得成

其實有無人解釋下尐圖點睇

邊張

＜50% 強度低 風圈細 太東

JTWC 鞭屍之旅

#1 CPA TO HKG: 111KM

Jma GW(準備命名）

#1：CPA TO HK:111km

發展似乎比預期快

估最後係維克托2.0

西北呀屌

張張都係

你地係咁話向東移

移速都似乎幾快下

比張黎做例子好wor

屌 唔好啦 好撚灰

例如依張點睇

索布斯基在此
淨係求下兩水 有三號風球已經係超額完成

咁睇好

形態幾好

如果南掠或70km西登就有九甚至十

由簡單講，大家話東係因為最新預報圖login(登陸）既位置比前一兩報偏東左
大鵬半島→海豐

希望唔使教點睇地圖

呢張係衛星雲圖黎
可以見到中心係咁爆對流出黎,加上開始轉下轉下咁
係表示佢增強中

佢圍住邊點轉邊點就係中心（呢種級數唔會有風眼相對難睇得出）
而家佢向北移動（可能有少少偏西既，偏西既多足以左右login password（登陸地點）幾近香港
東移應該近岸甚至上左陸之後既事

Jma好似定位西修

預中心風速130+ 大約偏強貓一以上登陸或者附近掠過先大機會10

勉強120左右容易林美香 九號封頂 可能當年追鸚鵡同Victor一登減弱嗰下都幾揼心

諗吓上年個妮妲啦 颱風登陸大鵬半島但實測風力…

西登係咪因為香港啲山脈擋咗先無咁大威脅

東登才有地型屏蔽

新手留名繼續學嘢

以地勢而言
西登香港會吹偏南風
食正由海而嚟嘅風
冇北面山勢阻隔
受風會更大

第二 南風會由維港吹入市區
維港兩岸感受到風力會更大

第三 西登嘅風係開始影響香港嘅時候
一般熱帶氣旋中心尚在海上
減弱程度較東登風少
風力更高

第四 西登風經過香港時
香港會位於熱帶氣旋嘅低氣壓中心同埋副高嘅高氣壓中間
高氣壓梯度令風力更高

利申 睇以往巴打啲分析學返嚟 有錯請指正

天兔

原來你喺度

東登西登

新手既要睇睇

即係好似溫黛咁因為西登先會令香港又有風暴潮同埋咁大風先令到咁多傷亡

Nuri直情sts埋

唔好拎呢個黎比 果陣落後咁多加上直情dh

GFS預測目前 至 下晝 2點
有一小段偏西路徑
睇下可唔可以維持到2點後就知食唔食到糊

命名先定爆post先

gfs就不了

第4點未聽過 應該唔係？

Nuri比風切切到禿頭

GFS而家準確性高番ddddddddddd

我都未聽過

琴日個預測仲係東到台灣 佢d 初期預測真係差d 誤差太大

根據強國氣象台 宜家行緊西北

如果講有加乘 今次香港東面有副高
如果珠江口西面上岸就真係有加乘

好似連老j都係？ 啱啱訓醒未睇晒

唔可以話錯們影響相對細（尤其個風本身勁果d）
仲有比較重要一點係西登，香港會處於危險半圓入面，個風既移向同吹既風風向一致會令風力疊加，特別係移速較快既風更明顯）

影響係有 不過唔大

追風都係去返個邊追好過

呢邊暫時都好高質wor

果邊多勁人 真心學到野

未來, 南海三油台+東沙實測非常具參考價值,
實時氣象資料詳見:

多謝指教

Why not both

咁多位

我終於申請番個AC ORZ

暫時呢到都幾高汁
估計風球信號黨會係掛一號波大量湧入

學到好多嘢 多謝巴打

近期比較明顯既例子係咪要數到黑格比 忘了

橫瀾島最高37.1度

巨J

14年海鷗算唔算？ 好似移速好高

今年拉年定厄年

中性既非厄亦非拉

好似係厄

天文台唔係改左咩?

其實睇返資料而家的確係中性

我見佢咁寫ORZ

有冇聽日可能打到風

有

果個個apps係咁彈

邊

新Post留名
舊登追開

海鷗係咪有埋東北季風加乘？

中性風季有咩特別？

一黎滯後，二黎南方濤動數值維持係0上落（而家仲輕微偏左去拉果邊）

唔會有厄爾尼諾或者拉尼娜既特點
對香港黎講就係唔會早開季特別多風打（拉尼娜），亦唔會好多風偏東唔入南海（厄爾尼諾）

苗柏真身好可愛

強版浪卡

土豆巴打幾時打篇文分析下

唔知下一報命名未呢

有冇人可以分析吓路徑

18號出trip 想問打完風未

上天文台個網都睇到啦

終於有膠文

掛咗波之後 膠po指數會坐火箭

聽日會唔會8號
碼頭消息
...會唔會有影響
...考試，快啲8號啦

掛左波之後
呢邊肯定低質過高登

位於南海中部的熱帶低氣壓正穩定向北移動，預計在星期一會逐漸靠近廣東沿岸。

視乎該熱帶低氣壓的發展情況及移動路徑，天文台會在今日稍後時間考慮發出熱帶氣旋警告信號。

2017年06月11日12時45分更新

留名先

諗起就嬲
係咪有template答啲人

個陣高登係咪有個template叫人去另一個post問飛機情況

16/20

碼頭消息😎
好撚熱

接近同一位置 比09浪卡好睇好多

底層靚過浪卡好多

TAF
2017 年 06 月 12 日 08 時 至 12 時 期間間中 西北風 (320 o) 20 海里/小時，陣風達 35 海里/小時 2000 米 雷暴及雨, 驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份
1000 呎
2000 呎

Kawaii呢

屌！daddy幾時先開個力場
唔想聽日班奴才有得休息

肯落雨未

請不要提力場 謝謝

最多咪上3

不要你老母
謝謝你老母
係唔好同唔該

3號仔都唔夠喎

20kt夠3號

各大機構既定位差幾遠

下一報應該 西調

唔係22kt先夠6級咩 平時少追風 求教

08-11 hko行正北😮

但預報唔會出5，0尾以外既
當然25kt穩陣d

雨雨雨

有澳門天文台路線未

一條直線

天氣形容台 vs 風水權

睇個樣似弱三

希望D風力唔好我個名咁

睇條path無乜變數
只求落雨

btw 我估7～9pm 一號

個風有名未？

大交合俾到聽日係TS上限，但係JMA似乎因為係南海颱所以唔係咁想命名，只係俾聽日係TD上限/TS下限 。
不過我諗如果實測真係上到TS上限，應該都係要死死氣命名。

又binc

佢唔想命名就唔gw啦
Btw jma最睇實測，
有ts下限即命名，就算原本連gw都無

- 2017/6/11 14:00

全部都幾好

係咪行得愈慢 增強得愈勁
會唔會有上年果啲行得慢會愈黎愈東

似行正北

ZCZC
WTPQ20 BABJ 110600
SUBJECTIVE FORECAST
TS NAMELESS 1702 (17XX) INITIAL TIME 110600 UTC
00HR 17.1N 116.7E 1000HPA 18M/S
30KTS WINDS 160KM NORTHEAST
260KM SOUTHEAST
260KM SOUTHWEST
130KM NORTHWEST
MOVE NNW 20KM/H
P+06HR 18.1N 116.5E 995HPA 20M/S
P+12HR 19.1N 116.1E 990HPA 23M/S
P+18HR 20.2N 115.8E 985HPA 25M/S
P+24HR 21.1N 115.3E 985HPA 25M/S
P+36HR 22.9N 114.6E 990HPA 23M/S
P+48HR 24.1N 114.3E 1003HPA 12M/S=
NNNN

鄰國升ts先

暫時好似冇咩因素減慢佢

最後咪又係轉彎

苗柏-ed

WTPQ20 RJTD 110600
RSMC TROPICAL CYCLONE ADVISORY
NAME TS 1702 MERBOK (1702) UPGRADED FROM TD
ANALYSIS
PSTN 110600UTC 17.1N 116.6E FAIR
MOVE N 11KT
PRES 1002HPA
MXWD 035KT
GUST 050KT
30KT 60NM
FORECAST
24HF 120600UTC 21.6N 115.9E 60NM 70%
MOVE N 11KT
PRES 1000HPA
MXWD 035KT
GUST 050KT
48HF 130600UTC 24.0N 117.0E 110NM 70% TROPICAL DEPRESSION =

會唔會另外開個post?

會開風post但稍等

期待

點解天文台仲唔掛一號波？因為掛左有多啲野要做？

大膠俠幾時升 ts?

應該差唔多

命名左應該會即刻跟，等下一報

其實重有冇西調既可能性，2017香港初旋想佢中出

應該冇啦 引導氣流顯示副高正左東退 引氣旋偏北或東北偏北行 唔排除東調

呢張圖唔好亂睇
特別係MARK左L / TC之後, 忽略左氣旋氣流後既圖

可唔可以講多啲
Btw 隔離已開風post

MARK L/TC 前

MARK L/TC 後 (忽略氣旋自身氣流)
[img]
[/img]

此圖在MARK L /TC 後絕不能亂看

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1702號熱帶氣旋 苗柏MERBOK(04W)

苗柏已死，此post重新啓用

綠茶留名

昨 日 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料

香港天文台在2017年06月14日00時15分發出之天氣報告

昨 日 (6 月 13 日 ) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料
天 文 台 :
最 高 氣 溫 攝 氏 ： 28.9 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 24.3 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 24.1 度
相 對 濕 度 ： 85 - 98 %
雨 量 ： 219.4 毫 米
由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 796.3 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 847.7 毫 米

淫Kay fans

跟住又低壓槽
淨係五六月都可能追返晒之前啲差額

幾號？

又係一日追返哂

個人覺得今年香港仲係好有機會打10號的一年

個人覺得今屆年係好有機會打10號比去年更大機會

至於香港今年但我寧願開季差D之後慢慢追上來~
無記錯都已打左一個風今年好明顯天文台比過去更重視颱風~
希望今晚可以打9號一鼓作氣西登
保持氣勢到季尾
各位巴打一條心支持香港今年奪首個10號~~

而家只不過係8月
香港已經打左1個風
仲有2個月風季
香港係剩下月份每星期打一次風
就可以打破唔知邊年打最多風嘅記錄
即係話香港仲有幾個星期可以天晴走盞
只要我地高登 連登 蘋果同誠哥返左黎
根本可以日日打風 破紀錄卓卓有餘
空颱兩個月又有咩所謂?
你問下自己 有邊個地方係一個月都無空颱過?
最緊要海南冇風打

峴港 風季十月先開波十一月就完
菲律賓 打風咁多人命傷亡
根本就唔想有風打
海南 不說也罷
根本就無咩野好講 只不過係負碌
論地理位置我地香港比海南更近太平洋 颱風減弱幅度更細

見到你地係咁抽天文台水
我真係越諗越向左走向右走灰
根本唔知自己做乜要支持一個天文台10幾年而換得俾人嘲笑既地步
知唔知咩叫尊重、respect?
好向左走向右走煩囉成日搬D歷史出o黎話點話點
我心諗一句, 你講既我全部知, 甚至乎你唔知既我都知
第一唔使你教我
第二唔使你分析我聽
第三我無Hi 你先
一打風落雨出面最少半版post 係抽水
好難忍到一個都唔reply
或者轉去其他forum 係唯一解決方法

黑雨同噚日嘅雨水已經佔咗一大部分
依家西南氣流同星期五之後低壓槽陸續有嚟⛈⛈⛈⛈⛈⛈⛈⛈⛈

西北太平洋和南海的熱帶氣旋名單今年將加入4個新名字，分別為「沙德爾」、「舒力基」、「小熊」及「查帕卡」，分別由米克羅尼西亞、北韓、日本及馬來西亞提出。

世界氣象組織的颱風委員會在會議中通過採用4個新名字，取代「蘇迪羅」、「彩虹」、「巨爵」及「茉莉」4個現有的熱帶氣旋名稱。

根據慣例，颱風委員會會考慮為造成重大人命傷亡及經濟損失的熱帶氣旋除名。

Cat5 小熊🐻

做咩嘢有獌狗潮文出現

呢個名正呀

巨爵都冇啦

歡迎小熊🐻

颱風小熊 / 小熊襲港

好好笑

點解要用個咁可愛既名

發現香港真係交菠蘿包，蛋撻都唔係咁過份其實點解唔交洋紫荊

利記潮文黎

做成大傷亡就

是但啦 好耐冇見過

有帕卡又有查帕卡

小熊

小熊來電

小熊現時集結......

幾時有大雄

又大包圍

紅雨應該幾點發？

每逢香港出現暴雨，尤其正值學生出門上學期間，往往會引起有關天文台應該什麼時候發出什麼暴雨警告信號的討論，昨日（2017年6月13日）的暴雨亦不例外。

與熱帶氣旋苗柏相關的雨帶昨日影響香港，天文台早在凌晨2時15分已發出黃色暴雨警告，這是表示香港會有大雨，部分低窪或排水情況不理想的地區會發生水浸。昨日早上大部分學生上學期間，本港的確如黃色暴雨警告所示出現了水浸情況。市民特別是家長及學生可能會問，為什麼當時不將暴雨警告信號進一步提升至紅色級別？讓我們一起看看以下的雨量圖，可見在早上7時15分至8時15分的一小時，全港各區的雨量均少於40毫米，與紅色暴雨警告信號的指標，即廣泛地區每小時50毫米雨量還有一段距離。

昨日雨量最高的時候，是大約在9時10分，當時港島、九龍和新界部分地區一小時雨量特別高，符合了紅色暴雨警告的指標。

天文台一直以科學服務市民，以保障公眾安全為首要原則。我們以客觀的科學數據和指標來決定發出天氣警告和信息。當黃色暴雨生效期間，市民應慎防部分地區會出現水浸，社會各界亦應預先安排好應急計劃和程序，以應付在暴雨下可能發生的情況，學校、家長、學生、僱主及僱員等亦要清楚明瞭這些安排，以便有需要時按應急計劃啟動和執行措施。

李立信

香港名：奶茶 燒賣 豆腐火腩
澳門：葡撻 葡京 永利

澳門要加返個颱風籌碼

小熊好cute

其實今日個實際天氣真係好似呢個大包圍咁早上大雨，下午有陽光

超強颱風 小熊
形成強烈對比

五個分別叫 莊 閒 單 雙 煙

個風就到嗰時成個連登係咁嗌 莊 莊 莊/ 閒 閒 閒

日本仔d名真係好亂入 圓規之後又整個小熊

天文台呢兩三日回應證實到一d推斷

1，唔同地區真係有唔同權重

2，若果係現今科技預先預計而發紅黑雨會增加虛報可能，天文台真係好怕虛報好睇重個數字，所以先變成而家夠數先發紅黑確保100%唔會虛報（其實保守左，以前係新界錄到70+雨帶去緊市區就出黑，而家要市區錄夠70先出黑）

日本中意用星座名
Btw有小熊座？

有大小熊座呢個星座

打完風 係時候蒲頭

我甚至會大膽推論
交合内部某程度上都輕視暴雨嘅威力
重視實時數字多於重視未來情況

舉個例子
韋爺個十號風球其實都唔係一個真正嘅十號
到最後只有長洲(定長洲泳灘)達標都照掛10號
因為熱帶氣旋威力不能少覷

換轉係暴雨警告信號 如果大埔/沙田已達標 九龍港島末達標
大交合又會唔會以預警方式發出暴雨警告呢

如果因為一個地區人口多寡而決定有冇黃/紅/黑雨
其實非常輕視新界地區人口 畢竟新界人口都要番工番學
如果真係如上幾篇天氣隨筆咁講 "要考慮香港整體情況"
點解熱帶氣旋警告又可以有例外 暴雨警告又只重視市區呢?
如果"一直以科學服務市民以保障公眾安全為首要原則" 點解又咁側重某區域嘅數據呢?
港豬唔會睇分區天氣警告都唔係第一日嘅事 改善暴雨警告信號可能會更合時宜

另外如果分區天氣提示港豬都唔識睇/懶得睇
咁分區天氣警告更加冇必要推出
改善警告制度準則更實際

因為十號係海平面有地方吹颶風
得長洲一個吹暴風都唔會八
三仔八仔都要考慮全港整體情況，但十無因為颶風危險性極高，唔係長洲係其他海平面島仔都可能會十

以前會，330記得係元朗破百，雨區無減弱移向市區已經出黑，果陣市區應該50都未有基本上呢種黑九成五唔會虛報
但近兩三年無埋，新界夠數無減弱移向市區都要等市區夠數先出黑，要100%唔會虛報先咁做明顯保守左，而我質疑原因係蓮花

我質疑係睇邊個做台長
同埋而家資訊廣泛好多亦都係原因

330都係岑台長

老老實實6月2-4 既探空數據俾連登仔最崇尚既jma一樣會報大雨
得罪講句港豬亂咁屌攪到大交合跟足實測出警告

今年風季相當期待
99>08>17
第一個風已經sts直襲

兩面不是人 跟實測又俾人屌

99 08 想j死人咩

日本日本，佢地連jma全名叫咩都未知

我一直都話係港豬自己親手封殺暴雨係跟預測出警告既可能

真係唔敢想像當一個社會人人都唔提倡科學時會變成點

99仲細未開始追風
08考完ce返暑期工，風神北冕鸚鵡返三次風更double人工 fat fat

0809兩年真係好勁
鸚鵡 黑格比 巨爵 莫拉菲

呢兩三年變哂垃圾東登風
無哂以前台山陽江login既風

cpa近左，風力弱左

我唔相信香港次次咁好彩
00打後得黑格比同韋森特係風力較強
但都係掠過
天兔已經逃過一劫
遲早cat3近距離西登/南掠先比到警戒香港人

我都有相同推理諗法
不過會唔會兒戲咗

話說某大台做咩係咁報交合

目測判定暴雨程度唔係唔得，但需要基礎認知既

搵唔到英文版，靠漢字估意思睇住先，
我得閒會譯返做中文其他識日文巴絲亦可以先我一步譯左佢咁我就唔使做

召喚芒果乾

2008年升小六 開始對颱風有興趣
浣熊就係啟蒙風 澳門四月掛八號

2012韋爺當年跌哂眼鏡

如果天兔係南掠 即刻踢走溫黛
仲有莫拉非 半夜就入100公里先掛八 如果南少少就 風圈細一掛風速暴升

首先唔好浸得犀利d就話黑雨實際可能得黃

然後

校長團體目測街況不適宜上學自行停課 ✅
校長團體目測達紅雨水平自行停課 🆗
校長團體目測達紅雨水平望天文台掛紅雨停課❎

03杜鵑如果冇臨門北跳
災情都應該唔細
睇返路線圖真係擺明避開香港

粵東地型成日吸風
櫻花CHING之前分析過粵東三大吸風危險位 果三個半島

蓮花login點：揭陽碣石半島
天兔login點：汕尾半島
杜鵑login點：惠州稔平半島

最後附送深圳大鵬半島

不過吸風要沿海岸線平移先明顯
好似苗柏低緯北上就完全無咩影響

可惜都係去左大鵬

79荷貝 03杜鵑 13天兔
三個都係高緯度過巴士 高速西移
貼住粵東海岸線行咗一段
吹到正嘅話都會滿目瘡痍

強颱login北跳都八中六
連青衣都有暴風 高過韋爺逼近約克

嗰陣天文台一早吹大雞話會打大風
嗰幾日啲報文用字可見一斑

好老實
由追風開始 年年都話唔信香港咁好彩 又話要比班打風出街感受風力既傻仔知錯
到今時今日 我自己都追左8年 都唔覺香港有幾唔好彩 有邊次令到香港人知錯
唔好再望天打掛 近年真係有幾多次係完美

上一堂即放學 三號風球未有即放人
當時小學成班等屋企人嚟

由於杜鵑從東向西接近香港，香港風勢增強得較慢，但香港天文臺預料杜鵑會正面侵襲香港，因此在9月2日的熱帶氣旋警報中，史無前例地在三號信號仍未發出前，就表示當日下午早段時間發出八號烈風或暴風信號

嗰時仲表示有雙風眼 河背二世

其實颱風下既暴雨好似明明好大
但數據偏少係咪有咩原因

我諗好多人都覺上次黃至紅雨時
好似勁過黑雨

係咪d 雨接觸人surface area 大d 同 大力d
而能見度亦明顯超低(可能係水汽已經大重關係)

經歷過蓮花如果之後黎個03杜鵑2.0，
我覺得交合會無咁決斷
心理陰影

yes,大風d雨斜得好勁人既感覺會覺大好多，另外有傳係d雨打橫飛，落唔到雨量計，記錄到既比實際偏少（所以我個八折係有道理），不過聽講換左新式雨量計，打橫落既雨都量到

近年篇報文就愈來愈長
頭盔亦都愈戴愈多愈厚
應該唔會再咁早就話你知吹梗烈風
起碼唔使再同盲屌嘅公眾解釋咁多 柒嘅風險亦低咗
不過細心睇一字一句仍然會估到佢地嘅大致預測

其實暴雨落正新界好睇個實測同影響範圍
落得特別大/範圍大/持久力充足都會有紅黑
歷史上都有只係新界西北落都有紅雨

我覺得雨量計好似係其中一個問題
但雷達又係match
唔識雷達點測， 但會唔會打橫既雨亦會影響雷達

立體雷達會唔會掃到？

天文台雷達cone shape detact 唔係立體?

幾年前去過大阪
試過有日jma預80%落雨
2-11 度
結果下午出一出太陽就上到16 17度

其他日子都大致準確ge, 通常都只相差1度

有冇睇埋個confidence level?

歐洲天文台仲廢

08 09果啲打得成風都好有睇頭

今次苗柏又吸

所以隨緣啦 唔係等到變廢老都未有

其實衰係大鵬既風最多
但黎到大鵬其實都唔叫失敗
莫拉菲都係login大鵬但大家都記得mj潘

莫拉菲勁咁多 唔同玩法

岩先開波唔心急 之後陸續有黎 好開始就是成功一半 少啲玉山自殺神器就 okay

大交合堅係當蓮花係杜鵑2.0
間間傳媒形容到個風天上有地下無
結果

但係路線同強度(登陸前)似瑪姬2.0多啲喎

有雨區發展

啲雷好勁，爆到好似打仗無覺好訓

深圳有大家成日講既局部地區暴雨警告

葵浦突然勁大雨 嘈醒左
之後愈落愈大

杜蘇芮路徑 如果佢係cat2既話香港應該可以玩完
但係奈何佢裸跑

如果韋爺再近50km澳門login

Maggie臨登錄仍然係Cat1下限 仲要中出吐露港

因為係全日本咁計，日本大城市同香港應該可以加返15-20mm先係咁既影響

10mm-20mm
預報術語：稍強既雨
人既感覺：sa sa聲咁落
對人影響：雨水會由地面反彈整濕腳
屋內情況：雨聲會令人較難聽到對方說話
屋外情況：地面會有一個個水tum
駕車境象：還可以不大問題
災害程度：長時間維持如此雨勢仍需注意災害可能發生
（影響方面可以當係香港黃雨30mm-40mm情況)

20mm-30mm
預報術語：強既雨
人既感覺：sha~aaaa咁落
對人影響：開遮都濕身
屋內情況：訓著既人有機會嘈醒
屋外情況：地面好多水tum
駕車境象：開行車撥都唔太睇得清前面
災害程度：開始水浸，有沙石鬆脫
（影響方面可以當係香港黃雨40mm-50mm情況)

30mm-50mm
預報術語：激烈既雨
人既感覺：倒水咁落
對人影響：開遮都濕晒
屋內情況：訓緊既人好大機會嘈醒
屋外情況：道路開始變到河咁
駕車境象：開得快果陣踩brake無咩用
災害程度：開始有山泥傾瀉，城市既溝渠開始有水湧出
（影響方面可以當係香港紅雨情況)

50mm-80mm
預報術語：非常激烈既雨
人既感覺：gon gon聲好似瀑布咁落
對人影響：把遮根本無用
屋內情況：訓緊人多數醒晒
屋外情況：水花形成一面白，能見度極低
駕車境象：揸車好危險
災害程度：城市地底都開始水浸，有水由坑渠中間個窿噴出，極易發生山泥傾瀉
（影響方面可以當係香港黑雨未高過100mm情況)

>80mm
預報術語：猛烈既雨
人既感覺：落到令人感覺恐怖同有窒息感
對人影響：擔遮完全係廢既
屋內情況：訓著既人差唔多全部醒晒
屋外情況：成個畫面白晒，咩都睇唔到
駕車境象：仲揸車等於自殺
災害程度：豪雨會引發大規模災害，需要十二分警戒
（影響方面可以當係香港黑雨仲要over100mm情況)

其實預報術語譯黎對我地無用有好多係同一種形容我自己加左程度

以前睇本教育漫畫見過

櫻花是咪仲係學生?

咁細炸咩

做咩咁問？

學生多時間
未來我可能無咁多時間整圖

係時候要搵人幫手

我it好差唔試下搵綠茶？
假假地都整過登陸遊戲，識得整理數據

講下整咩圖先

以為櫻花好大

2字頭做緊野定讀緊書就唔講啦

香港以北的強雨正以能量位移形式接近

能量位移即係咩?

能量隨着槽南移

聽晚返香港 有冇坐過山車嘅機會
值回票價

世界權威電腦預測聽日有機會黑雨
好似係

條槽南壓緊

巴打整左好多圖

睇雷達， 香港岩岩係條界到

同平時嗰啲有咩唔同

簡單黎講唔係成條雨帶南下鏟落黎
而係雨區爆發生成既位置南下

雨帶係西面黎緊

正解
通常都係靜止鋒情況下發生 大雨更具持續性

洪水橋附近表示開始有雨同雷暴

馬鞍山好大雨

淆淆地雨

好撚大雨同行雷

Molamola

唔好唔整圖啊

紅磡好靜

條雨帶好似玩完啦喎

即係實際條槽其實未到？
有d唔明

地面槽到左，但成條雨帶鏟落黎無前沿自爆雨區既其實算係冷鋒多d
靜止鋒冷暖勢力雙弱，不停有雨區係槽抬升，通常係表演出雨區東北東移，整條雨帶東南東移既景象
而冷鋒最強雨區集中係前沿，南下時可能會增強減弱但唔會有新雨區抬升，雨區同雨帶都係同一方向，視乎唔且程況東南東一或直接東南移落黎

大，係

利申：唔係100%

Ho tai yu

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨正影響本港（2017/6/17）

已完場
今日仲有下場？

兩點幾有條閃電劈落屋企對面
成晚不停閃不過冇乜雨

取消大雨警報

廳日係咪都落大雨？

應該係

市區：短時暴雨
新界：累積暴雨

其實用平均去定好on9，

市區有時落到d去水系統頂唔住要水浸都要夾硬番工番學。

個個落湯雞咁番工唔屌你天文台先奇。掛番過黑雨遲少少冇咁大雨再番工都條氣順d。

仲要咩警告都冇，冇咩人會準備多套衣物番公司換嘛，濕住濕住一涼下冷氣又感冒。最慘腳臭/雨水同汗交融之後陣惡臭。

利申，上星期單野冇帶衫換，著住套濕既西裝照番intern，搞到病q左。未試過有一日係全日屌鳩天文台。

以前番學我見大雨真係例牌遲到。番工緊係玩唔到呢d野，番到去成個office既人都燥底。

呢次真係台灣式梅雨，唔係短時暴雨，
係累積暴雨，一時加埋短時大雨，
係對渠道既一大挑戰，天文台係時候要諗下累積數小時幾多雨量出暴雨警告

首先要從under經濟獨立出去先，邊有次次咁岩開市先掛紅黑雨。

以後出警告要出左先，之後先上報。聽聞上次有教育局貴人唔肯停課。

上次係數據上紅唔到，但天文台有職員向教育局提議停課被ban

天文台想出紅畀教育局ban左❎
天文台數據出唔到紅，但有職員認為街況惡劣應無紅雨照停課，畀教育局ban左✅

屌你老母吳克儉又搞到天文台中槍

記得果日有巴打8點半左右話數據一定出唔到紅，跟手過左一陣出左....

果日橫風橫雨，仲要d渠都頂唔順，水浸。大人都頂唔順，何況學生。不過冇計啦，果日tsa，如果果日係dse考聆聽，睇死教育部頂到十點半遲到考生唔比入場先宣佈停課。

8點數據唔得，8點半後開始夠
果日打完風後渠排水能力較差市長都承認(Btw提議停課既天文台職員亦包括佢，由高登已經上氣象post就知講緊邊個）
隨時黃雨都浸到紅雨咁（所以我提議颱風天暴雨警告雨量打八折）

颱風既警告我相信大家對標準都無咩太大既不滿，咁我地集中睇下台灣同日本既暴雨警告有無可以參考既地方

台灣

大雨：時雨量40+/24小時雨量80+
豪雨：3小時雨量100+/24小時雨量200+
大豪雨：24小時雨量350+
特大豪雨：24小時雨量500+

大致有以下既警報發出時段

因為台灣有24小時呢個計法，所以預先出警告除左d雨唔見晒否則要達標機會八成，但考慮大雨同豪雨短時雨量標準，預先出滿足到既其實得五成左右。好多時係24小時夠數，但時雨量3小時雨量無達過標
另外實際比預期大要升級既機會都唔少，呢種都係失誤，而出現既機率同樣都有五成左右，但香港係慣左出黃雨慢慢升級所以唔覺係問題
大雨升豪雨，豪雨升大豪雨多數係過左本身出個標準既數，叫做早過錄到先升少少，準確度都有九成（以前天文台都係咁上下但近幾年保守左唔知點解），大豪雨升特大豪雨就通常係睇大勢，雨區明顯比預期連綿同強就升，而家錄到幾多雨反而唔係重點，咁都有七成準既
最後係同交合一樣突發暴雨出警告，呢個通常係差唔多夠數先出大雨/豪雨，大豪雨就好少呢種情況出，當然咁出大雨同豪雨準確度都高過九成啦

總結：由於有24小時呢個標準，唔達標機會細，所以同香港可比較既地方唔多，但可以睇到，時雨量3小時雨量係落雨前出虛報既機會相當高，算解釋左現行以時雨量做標準既黃紅黑雨點解難以係落雨前出至於紅黑夠數先出，個人都希望交合回復以前落到過左黃雨30mm都未細雨就出紅，過左50mm都未細雨就黑既做法，黃雨好有預報性唔使改

另外傳聞天文台有一套內部標準係1小時以外其他時長既黃紅黑標準，但天文台好似已經唔跟

我個人係支持既，因為唔係短時暴雨先有危險，累積暴雨一樣可以有災情

跟住我地講下日本暴雨警報，不過唔同縣市有唔同，當然係揀最好排洪能力同香港可以一比既東京23區，不過都唔係每區一樣

日本東京都心（平地）

注意報：1小時30+，3小時50+
警報：1小時60+，3小時100+

其實仲有個特別警報，但唔係跟數字，係跟天氣情況，基本上暴雨既特別警報只見於梅雨同颱風，梅雨就係長期滯留雨勢又強，颱風就唔一定要打正，但颱風雨帶長期籠罩長期落大雨就有機會出，可以話無標準而且極少見特別警報就一定落大雨前出但因為無實際數字標準計唔到達標率

而注意報同警報就幾有同香港比較既地方 首先果個係入門標準，佢會係報文詳細寫預測最大時雨量幾多例如：

注意報標準30+但報文寫最大時雨量50
警報標準70+但報文寫最大時雨量100
（特別警報係唔會因為時雨量出但出左報文時雨量基本係100mm樓上，不過最好當日本系統，警報係最高級易處理d）
報文係有機會出現注意報3小時雨量70，警報3小時雨量150etc但幾少見同埋難同香港比較所以集中係時雨量方面。

注意報多數係落雨前出，若果啱啱預計30mm個門檻的話，準確度好低五成都未必有，通常結果15-25mm
但若果報時雨量50的話，達30mm門檻就相當高八成準，近50既機會亦唔低差唔多七成。而注意報未落雨就出，若果係連雨帶都未有就出最後差唔多無雨機會都有三成左右雨帶未靠近就出有兩成左右會接近無雨，靠近但未落出注意報就少於1%樣衰到無雨既
另外突發暴雨都會出注意報，呢個不論報文數字幾多準確度都高過八成

警報係唔會預先無雨就出，若果預期黎緊暴雨上到警報level，係會係注意報報文提及有轉暴雨可能，但真正轉暴雨基本上都係落出大雨先轉，所以警報準確率九成以上暴雨報文預測數字就似乎無注意報咁因此對準確度有所影響
突發暴雨係有機會即時出警報，若果指定某區個警報準唔準失誤高達五成有機會寫果區時雨量70但得十幾
因為佢係大包圍成個範圍咁出警報，最後多數點都有一區有佢報文個數字既雨量，所以若果咁計準確度都有近八成

結論：有人話天文台係跟日本氣象廳東京總部作風，我信架一樣係黃雨有預警，紅雨睇實況，不過唔知點解近年保守到紅黑雨要數夠數先出唔係時雨量over黃/紅標準同時雨勢未減弱就出紅黑

檢討結果：根據台灣同日本雨帶未出現就出定暴雨警告，失誤率相當高，所以我絕對唔支持事前出定警告。
一黎出左暴雨警告無雨香港人已經想恥笑（有幾次冷鋒黃雨係颮線仲係深圳就出，香港未有雨即時香港人已經笑緊，不過之後都大雨，除左有次樣衰都境內減弱得大西北有雨），仲要出左黃雨幾個鐘後先有大雨香港人實唔慣
二黎太易唔準，若果係預測將有大雨，雨帶未出現就黃雨，咁6月2-4大家就有一日酷熱大太陽既黃雨天

若果係雨帶出現左但未開始落雨，先行出黃呢個做法可以keep住，但應該跟日本咁之後升級做紅/黑，唔好一黎見條雨帶有埋紫波鏟過黎就學台灣咁跳級直出紅/黑，因為太大風險雨帶會減弱。而且大家都慣左逐級升無謂玩自己
香港有突發暴雨都係由黃起步，呢樣我覺得唔跟日本係好既將日本個突發雷雨直出警報既失誤情況放落香港即係咁：突然境內自產強雷雨區，出紅雨但得荃灣元朗區50+其他地區10mm甚至更少
最後係紅黑雨係會係出左黃先逐級上，呢個應該維持，但日本同台灣既數據都顯示，係雨量超過原本發既警告標準而雨勢未見減弱下出高一級既警告，達標機會高過八成，所以我認為天文台應該恢復以前時雨量過左30未轉細雨就出紅，過左50雨勢未減弱就出黑，最後虛報機會其實好低而家數夠數先出太保守又無意思啦

再講講呢個表，15/30分鐘個紅黑標準，已經有咁多雨又唔停雨的話，最後1小時達標機會相當高，而係15/30分鐘達標就出可以出到預報效果同避免出完警告無幾耐即轉細雨2-6小時標準係若果長期咁落，時雨量唔夠災情都未必較輕，所以跟返呢個表其他時段標準出警告絕對係好事，尤其3小時雨量係世界好多地方除左考慮1小時雨量之外發警告既主要考慮之一

懶人包總結：未有雨帶出現就出任何警告係不智既；有雨帶靠近未落出雨出黃可以繼續保持，呢種嘗試做到預報諗法值得保留但未落出雨就出紅/黑太大風險；（掛左黃雨）時雨量過左30未細雨出紅，（掛左紅雨時）雨量過左50未細雨出黑，另外可以跟返果個表。

對近期市民既怨言回應：我諗都無人要天文台一朝早咩都未有就因應預測結果出暴雨警告，香港人亦都唔慣出警告幾個鐘後先有雨，所以呢點大家應該無異議
最重要係落雨前可以出黃但唔應該未有雨就紅黑，因為外國經驗話畀我地聽虛報機會太高。
不過同意暴雨應該有預報效果少少都好，所以恢復過左原本果級標準出高一級或者跟返個表係最好，但要更早出更高一級係好易炒
唔好再要求係落出雨但未轉大就先出紅甚至黑，保證十次有七次最後完全唔達標

完

近呢幾日最常都係果句：天文台淨係識夠數先做，預測唔到咁要黎做咩執左佢啦

天文台係預測得到有支持大雨既因素好大機會落大雨，但唔係預知得到會落紅雨/黑雨雨量
所以其實大家想要點樣既氣象機構呢

一、早係未有雨帶就知道今日有大雨，會落到紅雨/黑雨。
答：咁全世界氣象部門都可以執左佢，唔使後面果段，而家科技無可能咁早就100%肯定有大雨，6月2-4仲歷歷在目嗎

二、知道1個鐘後落大雨，會落到紅雨/黑雨
答：未來1小時會落大雨係可以好大機會預準到但都唔係100%準，臨門減弱見過幾好次，而大氣條件支持大雨與否都發生過，現今科技係無能力預測個雨區增強定減弱所以點都有失誤。至於大雨上唔上到紅黑雨，如前面所講，雨區增強減弱係預測唔到，咁當然預唔到一個黎緊既雨區上唔上到紅黑，數據值預報係會畀到個參考雨量你，不過當個數字係寶就輸了跟佢個數字出警告十次炒七次已經算少

三、落緊大雨知道將會上到紅黑，唔係夠數先上
答：雖然唔係100%但早少少上紅黑係得既，不過呢到同預測無咩關係已經係睇趨勢估雨區大致維持強度，呢樣係天文台唯一可以考慮改善既地方。

四、我返工d水浸到上腰，點解唔廣泛就唔出得？
答：因為同停工完全掛勾若果你住屯門，公司係青衣，荃灣黑雨咁你使唔使返？一日解決唔到呢d問題，局部暴雨警告係無意思既

所以其實大家到底想要咩野係咪要求緊d現今科技根本做唔到既野
好多野都有佢既極限，唔係做唔到就無存在意義，地震部門預測唔到幾時地震應該全部執晒佢？麻煩大家搞清楚而家科技既能力去到邊先
亦唔該搞清楚外國情況先，下下話人地做到你唔得即係廢，你真係sure人地係做到日本真係咁準就憑你旅行果幾日

今日有冇雨有冇雷暴

睇雷達 雨帶射晒落海

下面果舊上緊黎

即係就快好大雨？

做救生員 日日就係跪求落大雨

現 時 位 於 本 港 以 南 的 一 個 雷 雨 區 正 逐 漸 靠 近 沿 岸 地 區 ， 並 可 能 在 未 來 一 兩 小 時 影 響 本 港 。 市 民 應 提 高 警 惕 。

又係境外止步

就到香港就減弱

影響本港的驟雨稍為減弱，但受一道低壓槽影響，今日廣東沿岸地區天氣仍然不穩定，市民應留意天氣變化。

2017年06月18日08時25分更新

下面個舊又殺緊上黎

都係未黎到就散晒

又嚟喇

又落大雨 幾時先會停

停雨未呀

停左

所以咪港島=廣泛

咪再落雨啦 d雨陰d陰d咁落真係好黑人憎

又完場

係 一係就落大啲 一次過落晒佢
陰啲陰啲咁最黑人憎

agger陰雨好眼訓
要落就膨拜d
展示大自然威力

Btw無意睇到一d當時無睇到既苗柏新聞片段，深刻明白到點解天星達標就唔使睇其他

首先，呢個係未有8站已經有既標準，
然後，天星達標等於香港中心地帶市面惡劣，最重要係，新聞同打工仔絕對感受到個威力，無人質疑個風唔達標，最多質疑唔早d掛遲d落

幾時先再落大雨

差唔多

其實叫多啲電視台去長洲採訪
就冇人會再質疑唔達標

當然 蓮花係例外

預料高達每小時70公里或以上的陣風吹襲香港。

天文台在6月18日下午7時30分發出雷暴警告，有效時間至今日下午8時30分，預料香港有局部地區狂風雷暴。預料高達每小時70公里或以上的陣風吹襲香港。

好大雨

好大風

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨正影響本港（2017/6/18）

掃到正

一個鐘停唔停到雨

原來大J升咗莫蘭蒂上170 knots
追平咗海燕

Btw我係咪wow咗

落夠未
濕氣好重個人好辛苦

唯一好處---冇咁熱

濕但唔熱而有風係舒服
係咪睇人?

而家呢個溫濕25度濕度接近100，
有風會覺濕涼，無會有少少濕焗
若果溫度低多少少就無風都濕涼

位於珠江口附近的一個雷雨區正逐漸移近本港，並可能於未來一兩小時內影響香港。市民應提高警惕。

寧願好似琴日咁嚟到散晒就好 唔係返工時間大雨 大交合一定又俾人屌到仆街

仲要落到幾時1

落到狗屎咁 一個黃雨都冇

前個排想佢落就長期熱，而家就落極都唔想停咁

時雨量大極都係5mm點黃

大雨果D又射哂落海

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨正影響本港（2017/6/19）

走阿！

而家咩都冇

聽日仲落唔落

肯定等到七八點返工返學時間就開始落

咁顯示產雨輻合區仲未高過香港，
個輻合位應該繼續北移
所以聽日應該仲有雨

高壓脊夠係一鳩樣啦 上個禮拜既事姐 日日熱到火爐咁

大交合又淨淨雞調大聽日雨勢

仲唔肯停雨呀

插下大交合先，天文台儲存大量有用既天氣資料
但仲係提供啲好過氣既數據格式

台灣日本式梅雨 即使去到12點幾都冇乜精神
光線太少

香港天氣真係世界級垃圾

認真，想用大交合數據寫程式真係幾麻煩。

提供嘅資料唔夠多，仲要全部係RSS

今晚好涼爽

係咪落夠聽日可以轉睛啦？